CNN：台灣抗疫世界頂尖

CNN：台灣抗疫世界頂尖

CNN五日報導台灣抗疫應對是世界頂尖，讚揚從台灣表現足以見得，民主國家不用嚴格封鎖，一樣能控制疫情。（資料照，國防部提供）
CNN五日報導台灣抗疫應對是世界頂尖，讚揚從台灣表現足以見得，民主國家不用嚴格封鎖，一樣能控制疫情。（資料照，國防部提供）

2020-04-06 05:30:00
民主國家不用封城 一樣能控制疫情
〔記者呂伊萱／綜合報導〕武漢肺炎肆虐全球，美國有線電視新聞網（CNN）五日報導台灣抗疫應對是世界頂尖；CNN也讚揚表示，有人宣稱只有中國這種專制政府才能有效控制疫情，但從台灣表現足以見得，民主國家不用嚴格封鎖，一樣能控制疫情。

CNN報導指出，一月二十六日，全世界才剛剛知道武漢肺炎正席捲中國之際，人口規模相當、約二千四百萬人的台灣和澳洲，同時通報確診新增至四例。但十週後的現在，澳洲已近五千人確診，台灣則不到四百。這並非澳洲做錯了什麼，而是台灣防疫得宜、辛苦地守了下來。有人宣稱只有中國這種專制政府才能有效控制疫情，但從台灣的表現足可看出，無須像中國那樣祭出封城等嚴厲手段，民主國家不用嚴格封鎖，一樣能控制疫情。

CNN報導提及，二○○三年嚴重急性呼吸道症候群（SARS）來襲時，台灣是受創最慘重的國家之一，超過十五萬人隔離、一百八十一人病逝。SARS疫情對亞洲帶來極大衝擊，相對也為亞洲因應未來疫情帶來長遠影響。例如早從一月起，亞洲許多地區就已實施邊界管控，許多人也戴上口罩。

CNN並援引美國醫學會期刊（JAMA）報告說，台灣有世界級的全民健保制度，農曆過年期間武漢傳出疫情時，SARS後成立的中央流行疫情指揮中心很快就做出因應。該報告的共同作者、美國史丹佛大學副教授王智弘（Jason Wang）表示，台灣在過去五週內迅速訂定並落實了至少一百二十四條行動要項來保護公共衛生，「他們認為邊界管控不夠，因此訂了這些政策與行動」。

王智弘和共同作者表示，有鑑於武漢肺炎在世界各地持續擴散，他國清楚了解台灣迅速落實的行動要項及相關行動避免大規模傳染的成效，「或許可從中學到一課」。

報導也說，一月間，美國約翰霍普金斯大學（Johns Hopkins University）曾預測，台灣是中國以外最高風險的地區之一，因為兩者地理位置與關係近，也有交通往來；而在那時，其他國家還忙著辯論該不該做什麼的同時，台灣早就動了起來。

或許台灣非世衛成員 才可以走自己的路
報導並說，台灣在遏阻疫情方面相對成功，但不清楚西方為何不在一、二月還有機會阻擋疫情蔓延時跟進台灣腳步，「許多觀察家認為，或許正因台灣並非世衛組織成員」，台灣才可以走自己的路，無須遵循世衛及國際共識而提早做出抗疫決策。

美國傳奇女歌手芭芭拉史翠珊（Barbra Streisand）昨也在推特引述王智弘受訪談台灣防疫的影片，並肯定台灣「這個國家」透過積極行動獲得此成果，值得世界借鏡。

總統蔡英文隨後也轉推芭芭拉史翠珊的推文並說，台灣相當樂意與世界各地的朋友分享經驗。文末並標記「台灣能夠幫忙（#TaiwanCanHelp）」。

最重要：唔信支那 唔信支衛

其他國家學唔到架喇

Taiwan No.1

遠離支共

一早企硬封關
市民自覺戴口罩咪冇咁大醫療負擔

好多國家到而家仲話跟世衛指示

死得啦

呢樣真歐美國家成日要照顧中共感受遲遲不作為，今日自己命仔都凍過水舔共賺返嚟嘅錢都唔夠睇醫生

咁你可以放心 疫情過後班好食懶飛嘅歐豬一定只會更奶共

明明澳門更頂尖

Taiwan number one!

泡菜都話自已頂尖

樓主是台灣人？
你覺得我們澳門人如何？我們澳門人都是高等民族
你覺不覺得香港狗都很低賤？他們還說什麼爭取民主真是笑死人了

Taiwan no.1

台灣咪係贏在一野封撚左支那囉

師兄人格分裂？

是台灣人
香港人爭民主人權遠超過澳門

係咪精神病？

RIGHT
台灣不相信中國

澳門人就唔知
但你肯定係最低賤
重低賤過支那狗
因為你係支那狗隻狗

他是支那人
台灣人都同情香港人

笑死人
你沒看見香港人個個住籠屋？他們錢也沒有，而且智商也很低
他們根本是世界上最低賤的民族，還敢經常跟澳門人比
我勸你台灣人也不要太看得起香港狗，你要記住他們只是低賤雜種狗
他們連幫澳們人挽鞋的資格也沒有

我勸你們台灣人不要對低賤港狗抱有同情心

這樣罵香港人對支那有幫助嗎

香港人爭民主人權非常高尚

不如你追擊你個好同胞玄學大師詹惟中先
講分化港澳，佢更加西利
尋晚佢又一戰千人又踩香港示威者

其實佢哋真係冇腦定係點

真的是台灣人嗎？那個人是故意扮澳門人搞事的

我而家關心緊你喎 又拉落人地做咩
你同佢一樣都咁仆街 無謂比
但你更仆街 起碼人地唔會扮鬼扮馬

澳門人不會講普通話

呼叫支那澳門兄

你鐘意追擊我我無咩所謂反正我呢個post目的已經達到我都無諗過我呢個小人物喺你心目中咁有影響力

可唔可以分享下達到左啲咩

那你覺得香港和澳門哪個有資格擁有民主？

香港

支那澳門兄

Push

笑死
澳門人有歐盟護照，而且住大屋，GDP第二，怎會是支那人？
反而香港才是支那人

唉

澳門人有歐盟護照嗎
葡萄牙人都等死

澳門人的 葡式蛋塔沒人吃

何不食肉糜

抗疫成功嘅唯一原因：
視中國為敵人

支那病毒

最重要有蔡英文果斷加台灣政府同人民努力

正確
現在是全世界反支共

Because they don’t trust ccp